const auxestado2024 = [
       
    { question: "1. Según el artículo 27 de la Constitución Española de 1978, la enseñanza básica es:", answers: ["Obligatoria y gratuita.", "Voluntaria y gratuita.", "Obligatoria y de pago.", "Voluntaria y de pago."], correct: 0 },
    { question: "2. Conforme a lo previsto en la Constitución Española de 1978, ¿qué mayoría se exige en el procedimiento de reforma constitucional contemplado en el artículo 167.1?", answers: ["Mayoría de dos tercios de cada una de las Cámaras.", "Mayoría de tres quintos de cada una de las Cámaras.", "Mayoría de tres quintos del Congreso de los Diputados.", "Mayoría de dos tercios del Congreso de los Diputados."], correct: 1 },
    { question: "3. Conforme al artículo 75 de la Constitución Española de 1978, las Cámaras funcionan:", answers: ["En Pleno exclusivamente.", "En Pleno y en Diputación Permanente.", "En Pleno y en Asamblea.", "En Pleno y por Comisiones."], correct: 3 },
    { question: "4. Conforme a lo previsto en la Constitución Española de 1978, la soberanía nacional reside:", answers: ["En las Cortes Generales.", "En el Rey.", "En el pueblo español.", "En el poder judicial."], correct: 2 },
    { question: "5. De acuerdo con el artículo 8 de la Ley 50/1997, de 27 de noviembre, del Gobierno, la Presidencia de la Comisión General de Secretarios de Estado y Subsecretarios corresponde:", answers: ["Al Ministro de la Presidencia o, en su defecto, a un Vicepresidente del Gobierno.", "Al Subsecretario de la Presidencia.", "A un Vicepresidente del Gobierno o, en su defecto, al Secretario de Estado de la Presidencia.", "A un Vicepresidente del Gobierno o, en su defecto, al Ministro de la Presidencia."], correct: 3 },
    { question: "6. ¿Quién nombra, conforme a lo previsto en la Constitución Española de 1978, a los miembros del Tribunal Constitucional?", answers: ["El Congreso de los Diputados.", "El Senado.", "El Rey.", "El Gobierno."], correct: 2 },
    { question: "7. Según la Ley 50/1997, de 27 de noviembre, del Gobierno, ¿cuál de las siguientes facultades podrá ejercer el Presidente del Gobierno en funciones?", answers: ["Proponer al Rey la convocatoria de un referéndum consultivo.", "Plantear la cuestión de confianza.", "Proponer al Rey la disolución de alguna de las Cámaras, o de las Cortes Generales.", "Aprobar decretos leyes."], correct: 3 },
    { question: "8. De acuerdo con el artículo 7 de la Ley 19/2013, de 9 de diciembre, de transparencia, acceso a la información pública y buen gobierno, las Administraciones Públicas, en el ámbito de sus competencias, publicarán la siguiente información de relevancia jurídica:", answers: ["Los documentos que, conforme a la legislación sectorial vigente, deban ser sometidos a un período de información pública durante su tramitación.", "Las cuentas anuales que deban rendirse.", "Los proyectos de Decreto Ley.", "Las retribuciones percibidas por todos los órganos superiores y directivos de la Administración General del Estado."], correct: 0 },
    { question: "9. El IV Plan de Gobierno Abierto de España 2020-2024 se articula en 5 ejes y recoge 10 compromisos. ¿Cuál de los siguientes compromisos permite a cualquier persona conocer el proceso de elaboración de las normas desde el inicio hasta su aprobación?", answers: ["Plan de Mejora de la Participación.", "Observatorio de Gobierno Abierto.", "Huella normativa.", "Sistemas preventivos de integridad pública."], correct: 2 },
    { question: "10. ¿Cuántos miembros del Consejo General del Poder Judicial propone el Senado conforme a la Constitución Española de 1978?", answers: ["Dos.", "Cuatro.", "Cinco.", "Seis."], correct: 1 },
    { question: "11. Conforme a la Ley 40/2015, de 1 de octubre, de Régimen Jurídico del Sector Público, las unidades administrativas a las que se les atribuyan funciones que tengan efectos jurídicos frente a terceros, o cuya actuación tenga carácter preceptivo, tendrán la consideración de:", answers: ["Poderes públicos.", "Órganos superiores.", "Unidades vinculantes.", "Órganos administrativos."], correct: 3 },
    { question: "12. Conforme a la Ley 40/2015, de 1 de octubre, de Régimen Jurídico del Sector Público, la estructura de las Delegaciones y Subdelegaciones del Gobierno se fijará por:", answers: ["Real Decreto del Consejo de Ministros.", "Real Decreto del Presidente del Gobierno.", "Ley ordinaria.", "Orden del Ministerio de Política Territorial y Memoria Democrática."], correct: 0 },
    { question: "13. Señala el artículo 150 de la Constitucion que \"El Estado podrá transferir o delegar en las Comunidades Autónomas facultades correspondientes a materia de titularidad estatal que por su propia naturaleza sean susceptibles de transferencia o delegación\". Esta transferencia o delegación se ha de hacer mediante:", answers: ["Ley orgánica.", "Ley ordinaria.", "Ley marco.", "Ley de armonización cuando lo exija el interés general."], correct: 0 },
    { question: "14. ¿De cuántos órganos consta el Tribunal de Justicia de la Unión Europea?", answers: ["Uno, el Tribunal de Justicia.", "Dos, el Tribunal de Justicia y el Consejo de Abogados.", "Dos, el Tribunal General y el Consejo de Abogados.", "Dos, el Tribunal de Justicia y el Tribunal General."], correct: 3 },
    { question: "15. Según lo dispuesto en la Ley 40/2015, de 1 de octubre, de Régimen Jurídico del Sector Público, en la Administración General del Estado en el exterior son órganos directivos:", answers: ["El Consejero de Política Exterior, los embajadores y representantes permanentes ante Organizaciones internacionales.", "El Consejero Ejecutivo de Política Exterior, los embajadores y representantes permanentes ante Organizaciones internacionales.", "Los embajadores y representantes permanentes ante Organizaciones internacionales.", "Los embajadores y representantes permanentes ante Organizaciones internacionales y el jefe de la oficina consular."], correct: 2 },
    { question: "16. Según la Ley 40/2015, de 1 de octubre, de Régimen Jurídico del Sector Público, y salvo las excepciones previstas en esa misma ley, la organización de la Administración General del Estado responde:", answers: ["A los principios de división funcional en Departamentos ministeriales, organismos autonomos y entes publicos y de gestión territorial integrada en Delegaciones del Gobierno en las Comunidades Autónomas y Subdelegaciones del Gobierno en las provincias.", "A los principios de división funcional en Departamentos ministeriales, en Delegaciones del Gobierno en las Comunidades Autónomas y Subdelegaciones del Gobierno en las provincias.", "A los principios de división funcional en Departamentos ministeriales y de gestión territorial integrada en Delegaciones del Gobierno en las Comunidades Autónomas.", "A los principios de división funcional en Organizacion Central, Organización Territorial y Administracion General del Estado en el exterior."], correct: 2 },
    { question: "17. En relación con el artículo 107 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas, previa su declaración de lesividad para el interés público, las Administraciones Públicas podrán impugnar ante el orden jurisdiccional contencioso-administrativo:", answers: ["Los actos favorables para los interesados que sean anulables.", "Los actos desfavorables para los interesados que sean nulos de pleno derecho.", "Los actos favorables y desfavorables para los interesados que sean anulables.", "Los actos favorables para los interesados, ya sean nulos de pleno derecho o anulables."], correct: 0 },
    { question: "18. De acuerdo con la Resolución de 7 de mayo de 2014, de la Secretaría de Estado de Administraciones Públicas, por la que se establece el procedimiento de aprobación y gestión de listas de candidatos a personal funcionario interino de los Cuerpos de la Administración General del Estado, cuya selección se encomienda a la Comisión Permanente de Selección, el candidato deberá presentarse para tomar posesión de su puesto de trabajo en el plazo máximo de:", answers: ["Tres días naturales desde el nombramiento.", "Tres días hábiles desde el nombramiento.", "Cinco días hábiles desde el nombramiento.", "Cinco días naturales desde el nombramiento."], correct: 0 },
    { question: "19. En lo que respecta a la notificación en papel y, de conformidad con el artículo 42 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas, cuando la notificación se practique en el domicilio del interesado, de no hallarse presente, podrá hacerse cargo de la misma:", answers: ["Cualquier persona mayor de doce años que se encuentre en el domicilio y haga constar su identidad.", "Cualquier persona mayor de catorce años que se encuentre en el domicilio y haga constar su identidad.", "Cualquier persona mayor de dieciséis años que se encuentre en el domicilio sin ser necesario hacer constar su identidad.", "Cualquier persona mayor de dieciocho años que se encuentre en el domicilio sin ser necesario hacer constar su identidad."], correct: 1 },
    { question: "20. Según el texto refundido de la Ley del Estatuto Básico del Empleado Público, las infracciones muy graves prescribirán:", answers: ["A los tres años.", "A los dos años.", "A los seis meses.", "A los seis años."], correct: 0 },
    { question: "21. Corresponde a los órganos superiores de la Administración General del Estado, según lo dispuesto en el artículo 55 de la ley 40/2015, de 1 de octubre, de Régimen Jurídico del Sector Público:", answers: ["Establecer los planes de actuación de la organización situada bajo su responsabilidad.", "Establecer los planes de actuación de la organización situada bajo su responsabilidad, así como su desarrollo y ejecución.", "El desarrollo y ejecución de los planes de actuación de la organización.", "La evaluación de la gestión realizada por el órgano directivo competente, sin perjuicio del control establecido por la Ley General Presupuestaria."], correct: 0 },
    { question: "22. ¿Qué establece el artículo 3 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas respecto a la capacidad de obrar de los grupos de afectados?", answers: ["No tendrán capacidad de obrar en el procedimiento administrativo.", "Tendrán capacidad de obrar cuando una disposición de carácter general así lo declare expresamente.", "Tendrán capacidad de obrar cuando un reglamento así lo declare expresamente.", "Tendrán capacidad de obrar cuando la ley así lo declare expresamente."], correct: 3 },
    { question: "23. Conforme a la Ley 39/2006, de 14 de diciembre, de Promoción de la Autonomía Personal y Atención a las personas en situación de dependencia, ¿a quién corresponde financiar el nivel mínimo de protección garantizado para cada uno de los beneficiarios del Sistema para la Autonomía y Atención a la Dependencia, según el grado de su dependencia?", answers: ["Los Ayuntamientos.", "Los Servicios Públicos de Salud.", "El Gobierno.", "Las Comunidades Autónomas."], correct: 2 },
    { question: "24. Según el artículo 2 de la Ley 47/2003, de 26 de noviembre, General Presupuestaria, ¿cuál de las siguientes entidades es un organismo público vinculado o dependiente de la Administración General del Estado?", answers: ["Sociedades mercantiles.", "Autoridades administrativas independientes.", "Fondos sin personalidad jurídica.", "Entidades Públicas Empresariales."], correct: 3 },
    { question: "25. Conforme al artículo 40 de la Ley 47/2003, de 26 de noviembre, General Presupuestaria, en relación con la clasificación económica de los estados de gastos, se distinguen como créditos para operaciones de capital:", answers: ["Los gastos de personal.", "El Fondo de Contingencia.", "Las transferencias corrientes.", "Las inversiones reales."], correct: 3 },
    { question: "26. Según la Ley 3/2007, de 22 de marzo, para la igualdad efectiva de mujeres y hombres, en cuanto a la tutela judicial efectiva regulada en su artículo 12, ¿quién es la persona legitimada en los litigios sobre acoso sexual y acoso por razón de sexo?", answers: ["Cualquier persona física o jurídica.", "Cualquier persona física con o sin interés legítimo.", "Cualquier persona jurídica con o sin interés legítimo.", "La persona acosada."], correct: 3 },
    { question: "27. Conforme al artículo 9 de la Ley 4/2023, de 28 de febrero, para la igualdad real y efectiva de las personas trans y para la garantía de los derechos de las personas LGTBI, se constituye el Consejo de Participación de personas LGTBI, órgano dependiente del:", answers: ["Ministerio de la Presidencia, Justicia y Relaciones con las Cortes.", "Ministerio de Igualdad.", "Ministerio de Derechos Sociales, Consumo y Agenda 2030.", "Ministerio de Inclusión, Seguridad Social y Migraciones."], correct: 1 },
    { question: "28. De acuerdo con el artículo 29 del texto refundido de la Ley del Estatuto Básico del Empleado Público, las cantidades destinadas a financiar aportaciones a planes de pensiones o contratos de seguros tendrán a todos los efectos la consideración de:", answers: ["Indemnizaciones.", "Retribuciones básicas.", "Retribuciones diferidas.", "Retribuciones complementarias."], correct: 2 },
    { question: "29. Según el artículo 2 de la Orden TDF/379/2024, de 26 de abril, para la regulación de especialidades de los procedimientos de provisión de puestos del personal directivo público profesional y las herramientas para su gestión en el marco de lo dispuesto en el Real Decreto-ley 6/2023, de 19 de diciembre, la provisión de puestos de personal directivo público profesional en la Administración del Estado se realizará mediante el sistema de:", answers: ["Concurso.", "Adscripción provisional.", "Reasignación de efectivos.", "Libre designación."], correct: 3 },
    { question: "1. Indique la respuesta correcta en referencia al Plan Anual Normativo previsto en el artículo 25 de la Ley 50/1997, de 27 de noviembre, del Gobierno:", answers: ["El Ministro de la Presidencia lo elevará al Consejo de Ministros para su aprobación antes del 30 de abril.", "El Ministro de la Presidencia lo elevará al Consejo de Ministros para su aprobación antes del 1 de junio.", "El Ministro de la Presidencia lo elevará al Consejo de Ministros para su aprobación antes del 31 de octubre.", "El Ministro de la Presidencia lo elevará al Consejo de Ministros para su aprobación antes del 31 de diciembre."], correct: 2 },
    { question: "2. De conformidad con el Reglamento 2016/679, del Parlamento Europeo y del Consejo, de 27 de abril, relativo a la protección de las personas físicas, en lo que respecta al tratamiento de datos personales y a la libre circulación de estos datos, indique a quién responde la siguiente definición: persona física o jurídica, autoridad pública, servicio u otro organismo que, solo o junto con otros, determina los fines y medios del tratamiento de datos.", answers: ["Responsable del tratamiento.", "Encargado del tratamiento.", "Destinatario del tratamiento.", "Interesado."], correct: 0 },
    { question: "1. De conformidad con el artículo 4 del Real Decreto 366/2007, de 16 de marzo, en relación con las Oficinas de Atención al Ciudadano, en el caso de disponer de plazas de aparcamiento, ¿cuántas reservarán destinadas en exclusividad a personas con movilidad reducida?", answers: ["Un número suficiente de plazas.", "Un 2 % del total.", "Un 5 % del total.", "Un 7 % del total."], correct: 2 },
    { question: "2. Conforme a la regulación contenida en el Real Decreto 951/2005, de 29 de julio, por el que se establece el marco general para la mejora de la calidad en la Administración General del Estado, recibida una queja o sugerencia la unidad responsable de su gestión informará al interesado de las actuaciones realizadas en el plazo de:", answers: ["15 días hábiles.", "20 días hábiles.", "30 días hábiles.", "10 días hábiles."], correct: 1 },
    { question: "3. De acuerdo con el artículo 2 del Real Decreto 366/2007, de 16 de marzo, por el que se establecen las condiciones de accesibilidad y no discriminación de las personas con discapacidad en sus relaciones con la Administración General del Estado y con arreglo a lo dispuesto en el segundo párrafo del apartado 1 de la disposición final quinta de la Ley 51/2003, de 2 de diciembre, la actuación de la Administración General del Estado asegurará a los ciudadanos con discapacidad la efectividad de sus derechos en sus relaciones con la Administración mediante:", answers: ["La accesibilidad, en determinados supuestos.", "La compensación de las ventajas que estos ciudadanos pudieran presentar en sus relaciones con la Administración.", "La discriminación por razón de discapacidad.", "La garantía de la igualdad de oportunidades."], correct: 3 },
    { question: "4. Según el Real Decreto 203/2021, de 30 de marzo, por el que se aprueba el Reglamento de actuación y funcionamiento del sector público por medios electrónicos, la creación y supresión de portales de internet en el ámbito estatal requerirá informe favorable de:", answers: ["Persona titular del Departamento.", "Comisión Ministerial de Administración Digital.", "Secretaría General Técnica del Departamento.", "Comisión Superior Digital."], correct: 1 },
    { question: "5. Entre las funciones de atención al ciudadano, la de recepción y acogida a los ciudadanos, al objeto de facilitarles la orientación y ayuda que precisen en el momento inicial de su visita, y, en particular, la relativa a la localización de dependencias y funcionarios, según indica el Real Decreto 208/1996, de 9 de febrero, por el que se regulan los servicios de información administrativa y atención al ciudadano se corresponde con la atención:", answers: ["General.", "Colaborativa.", "Descentralizada.", "Personalizada."], correct: 3 },
    { question: "6. De conformidad con el artículo 9.1 del Real Decreto 208/1996, de 9 de febrero, por el que se regulan los servicios de información administrativa y atención al ciudadano, las oficinas de información y atención al ciudadano dependientes de las Delegaciones del Gobierno en las Comunidades Autónomas, de los Gobiernos Civiles y de las Delegaciones Insulares del Gobierno tendrán el carácter de:", answers: ["Oficinas auxiliares.", "Oficinas de apoyo y colaboración.", "Oficinas centrales.", "Oficinas sectoriales."], correct: 2 },
    { question: "7. De conformidad con el Real Decreto 1708/2011, de 18 de noviembre, ¿qué clase de archivo cumple con la función de coordinar y controlar el funcionamiento de los distintos archivos de gestión?", answers: ["Archivo intermedio.", "Archivo de oficina.", "Archivo Histórico Nacional.", "Archivo Central."], correct: 3 },
    { question: "8. La definición dada por el Real Decreto 1708/2011, de 18 de noviembre, por el que se establece el Sistema Español de Archivos y se regula el Sistema de Archivos de la Administración General del Estado y de sus Organismos Públicos y su régimen de acceso, al “Conjunto de normas reguladoras, así como de órganos, centros y servicios competentes en la gestión eficaz de los documentos y de los archivos” se corresponde con:", answers: ["Ciclo vital de documentos.", "Expediente electrónico.", "Documento electrónico.", "Sistema archivístico."], correct: 3 }
];
